張國鈞於堅尼地城的辦事處遭示威者噴黑漆，而辦事處外亦變成連儂牆。

「北極人少企鵝多」事件
2009年6月，張於以青年民建聯主席名義在香港電台電視部節目左右紅藍綠節目中說「北極人少企鵝多」[7]，由於企鵝一直只在南極及各地動物園生活，其言論引起網民嘩然。有網民諷刺民建聯成功為企鵝爭取在北極生活的權利。

事後張國鈞接受記者訪問時透露有關計劃其實並沒有執行，他只是在無意間提出。雖然張國鈞認為他的言論可提高香港人的環保意識，然而，由於「北極有企鵝」此一說法始終有誤導成份，故香港電台在其網站的重溫片段中將「企鵝多」的字幕刪走，並在有關位置作靜音處理。[8]國際關係學者沈旭暉撰文，分析張國鈞的北極觀在企鵝以外還有根本錯漏，例如誤會北極為陸地，誤解北極的面積，曲解其爭霸方式等。[9]

成功爭取免費播世界盃事件
2010年5月31日，《明報》報導網民發現張國鈞在銅鑼灣崇光百貨對面人行道之欄杆有一個橫額，上面寫著「民建聯成功爭取免費電視數碼頻道 直播四場世界盃賽事」，還詳盡列明揭幕戰、兩場準決賽同總決賽舉行之日期及時間。[10] 及後，網民發現橫額上的背景圖片來自另一親中共報章《文匯報》的一篇訪問。[11]6月2日，《明報》再報導張國鈞的回應，張國鈞表示無奈，指斥橫額為網民所為，並非自己掛上，並指自己已報警，避免被食環署追收清拆費，同時將橫額暫由民建聯職員保管，又指黨友李慧琼亦曾遭遇網民惡搞。[12]

滑倒了